---
title: "Wider den Darts"
description: "Darts sind b&ouml;se. Sagt der neueste Crackdown der Thai-Regierung."
author: Patrick Kollitsch
type: post
date: 2018-03-13T20:53:07+07:00
url: /2018/03/wider-den-darts
tags:
- darts
- crackdown
linktitle: "Darts sind b&ouml;se. Sagt der neueste Crackdown der Thai-Regierung."
resources:
- src: "darts.jpg"
  name: "darts"
  title: "Terrorist an Zielscheibe"
---

{{% image name="darts" command="Resize" options="930x" %}}Terrorist an Zielscheibe --- ([Photo von Clem Onojeghuo](https://unsplash.com/photos/8AiDiLLGmJs)){{% /image %}}

In ihrem nicht enden wollendem Kampf gegen alles unstaatliche und nicht genehmigte k&auml;pft die Regierung Thailands nun gegen unregistrierte Dartscheiben im ganzen Land. 

Weil - man hat das so festgelegt im Jahre 1935. Und was so lange vor unserer Zeitrechnung festgelegt wurde ist auch heute noch g&uuml;ltig. Dartscheiben in &ouml;ffentlichen Geb&auml;uden (also Pubs und Bars) sind nicht dem privaten Frohsinn, sondern dem Gl&uuml;cksspiel gewidmet. Somit m&uuml;ssen sie registriert werden. Oder, wie Thailand Dart Association chairman Vichai Govindani sagt:

<div>{{< quote src="http://www.khaosodenglish.com/news/crimecourtscalamity/2018/03/13/officials-swoop-in-to-seize-unregistered-dartboards/" source="khaosodenglish.com" >}}It has always been illegal. If you play at home, it’s not illegal. But if you play at a commercial venue, it’s considered part of business, and it might be associated with gambling. You need a permit for it, like snooker and pool and bingo. In the past there was crackdown, too, then it disappeared for some time. Now it’s back. But it’s good. At least it might make people interested in the sport.{{< /quote >}}</div>

Die ganze Aufregung kann man sich als Bar- oder Zielscheiben-in-&ouml;ffentlicher-Umgebung-Besitzender sparen, denn die Lizenz gibt es "for free" [direkt bei der Thailand Dart Association][1]. 

[1]: https://www.facebook.com/TDA.Darts/posts/1739081476114365